% Created 2016-05-17 mar 07:32
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{Eleazar Díaz Delgado}
\date{\today}
\title{Maximum Diversity Problem}
\hypersetup{
 pdfauthor={Eleazar Díaz Delgado},
 pdftitle={Maximum Diversity Problem},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 24.5.1 (Org mode 8.3.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\section{Maximum Diversity Problem}
\label{sec:orgheadline1}

Práctica creada para la asignatura DAA(Diseños y análisis de algoritmos), 
por Eleazar Díaz Delgado, \textbf{alu0100844474@ull.edu.es}.

\section{Confguración}
\label{sec:orgheadline2}
El resolución del problema se llevado a cabo en \textbf{C++} haciendo uso de el builder CMake.
La compilación se logra mediante los siguientes comandos:

\begin{verbatim}
mkdir build
cd build
cmake ..
make
\end{verbatim}

\section{Representación del problema y la solución}
\label{sec:orgheadline3}

Para representar ambos se ha usado un \textbf{unordered set}. Ambas clases \textbf{Problem} y \textbf{Solution} heredan de esta clase, y
la expanden añadiendo nuevos métodos. Como obtener coste (\textbf{Solution::cost}) o obtener la dimensión del problema en "k"
\textbf{Problem::getKSize} (cuantas componentes tiene cada punto).

En específico cada punto del problema se representa como un vector.


\section{Informe}
\label{sec:orgheadline15}

\subsection{Greedy Constructor}
\label{sec:orgheadline4}

\begin{center}
\begin{tabular}{lrrrrr}
Problema & n & k & m & z(coste) & Tiempo\\
\hline
max\_div\_15\_2 & 15 & 2 & 2 & 11.8592 & 0.065755\\
 & 15 & 2 & 3 & 25.7262 & 0.077283\\
 & 15 & 2 & 4 & 48.4139 & 0.090731\\
max\_div\_20\_2 & 20 & 2 & 2 & 8.51033 & 0.08184\\
 & 20 & 2 & 3 & 21.9961 & 0.099615\\
 & 20 & 2 & 4 & 39.5682 & 0.104243\\
max\_div\_30\_2 & 30 & 2 & 2 & 11.6571 & 0.104849\\
 & 30 & 2 & 3 & 28.9443 & 0.128918\\
 & 30 & 2 & 4 & 52.7712 & 0.193196\\
max\_div\_15\_3 & 15 & 3 & 2 & 13.2732 & 0.090198\\
 & 15 & 3 & 3 & 30.3241 & 0.078232\\
 & 15 & 3 & 4 & 59.7638 & 0.096683\\
max\_div\_20\_3 & 20 & 3 & 2 & 11.8003 & 0.220461\\
 & 20 & 3 & 3 & 30.8727 & 0.256009\\
 & 20 & 3 & 4 & 56.5347 & 0.19087\\
max\_div\_30\_3 & 30 & 3 & 2 & 13.0737 & 0.143\\
 & 30 & 3 & 3 & 33.8423 & 0.164273\\
 & 30 & 3 & 4 & 63.5184 & 0.152137\\
\end{tabular}
\end{center}


\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Problema & Solución\\
\hline
max\_div\_15\_2 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] \}\\
 & \{ [9.96, 8.17, ] [8.65, 9.98, ] [0.58, 1.29, ] \}\\
 & \{ [1.59, 1.57, ] [9.96, 8.17, ] [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] \}\\
max\_div\_20\_2 & \{ [8.67, 3.17, ] [0.63, 5.96, ] \}\\
 & \{ [8.57, 8.36, ] [0.63, 5.96, ] [8.67, 3.17, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [1.16, 4.47, ] [8.57, 8.36, ] [0.63, 5.96, ] \}\\
max\_div\_30\_2 & \{ [2.07, 0.27, ] [9.84, 8.96, ] \}\\
 & \{ [1.91, 9.6, ] [9.84, 8.96, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [8, 1.53, ] [1.91, 9.6, ] [2.07, 0.27, ] [9.84, 8.96, ] \}\\
max\_div\_15\_3 & \{ [0.3, 0.92, 4.23, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [1.71, 1.95, 9.22, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] \}\\
 & \{ [6.65, 9.45, 1.02, ] [1.71, 1.95, 9.22, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
max\_div\_20\_3 & \{ [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
 & \{ [8.87, 9.56, 5.34, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] \}\\
 & \{ [0.83, 7.06, 3.34, ] [8.87, 9.56, 5.34, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
max\_div\_30\_3 & \{ [6.71, 0.35, 9.42, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
 & \{ [1.53, 8.09, 9.56, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] [6.71, 0.35, 9.42, ] \}\\
 & \{ [6.75, 0.07, 1.8, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] [6.71, 0.35, 9.42, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Greedy Destructor}
\label{sec:orgheadline5}
\begin{center}
\begin{tabular}{lrrrrr}
Problema & n & k & m & z(coste) & Tiempo\\
\hline
max\_div\_15\_2 & 15 & 2 & 2 & 11.8592 & 0.294247\\
 & 15 & 2 & 3 & 23.7964 & 0.263186\\
 & 15 & 2 & 4 & 46.6528 & 0.25447\\
max\_div\_20\_2 & 20 & 2 & 2 & 8.51033 & 0.431208\\
 & 20 & 2 & 3 & 21.9961 & 0.352453\\
 & 20 & 2 & 4 & 39.5682 & 0.340462\\
max\_div\_30\_2 & 30 & 2 & 2 & 11.6571 & 0.737914\\
 & 30 & 2 & 3 & 28.9443 & 0.702069\\
 & 30 & 2 & 4 & 52.7712 & 0.911672\\
max\_div\_15\_3 & 15 & 3 & 2 & 13.2732 & 0.224202\\
 & 15 & 3 & 3 & 30.3241 & 0.20836\\
 & 15 & 3 & 4 & 58.7287 & 0.245649\\
max\_div\_20\_3 & 20 & 3 & 2 & 11.5909 & 0.395255\\
 & 20 & 3 & 3 & 29.1574 & 0.374541\\
 & 20 & 3 & 4 & 56.6903 & 0.458394\\
max\_div\_30\_3 & 30 & 3 & 2 & 12.6137 & 0.768966\\
 & 30 & 3 & 3 & 34.2905 & 1.00717\\
 & 30 & 3 & 4 & 63.702 & 1.21465\\
\end{tabular}
\end{center}


\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Problema & Solución\\
\hline
max\_div\_15\_2 & \{ [8.65, 9.98, ] [0.58, 1.29, ] \}\\
 & \{ [8.65, 9.98, ] [0.58, 1.29, ] [8.41, 9.98, ] \}\\
 & \{ [8.65, 9.98, ] [0.58, 1.29, ] [8.41, 9.98, ] [1.59, 1.57, ] \}\\
max\_div\_20\_2 & \{ [8.67, 3.17, ] [0.63, 5.96, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [8.57, 8.36, ] [0.63, 5.96, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [8.57, 8.36, ] [1.16, 4.47, ] [0.63, 5.96, ] \}\\
max\_div\_30\_2 & \{ [9.84, 8.96, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [9.84, 8.96, ] [1.91, 9.6, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [8, 1.53, ] [9.84, 8.96, ] [1.91, 9.6, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
max\_div\_15\_3 & \{ [9.88, 9.88, 6.26, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] \}\\
 & \{ [9.88, 9.88, 6.26, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] [1.71, 1.95, 9.22, ] \}\\
 & \{ [0.3, 0.92, 4.23, ] [1.71, 1.95, 9.22, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] [9.47, 3.56, 1.83, ] \}\\
max\_div\_20\_3 & \{ [0.83, 7.06, 3.34, ] [9.6, 2.02, 9, ] \}\\
 & \{ [0.83, 7.06, 3.34, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [9.6, 2.02, 9, ] \}\\
 & \{ [0.83, 7.06, 3.34, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.6, 2.02, 9, ] \}\\
max\_div\_30\_3 & \{ [8.06, 9.59, 0.27, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] \}\\
 & \{ [8.06, 9.59, 0.27, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] \}\\
 & \{ [8.06, 9.59, 0.27, ] [6.75, 0.07, 1.8, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] \}\\
\end{tabular}
\end{center}


\subsection{Local Search}
\label{sec:orgheadline6}

\begin{center}
\begin{tabular}{lrrrrr}
Problema & n & k & m & z(coste) & Tiempo\\
\hline
max\_div\_15\_2 & 15 & 2 & 2 & 11.8592 & 0.353885\\
 & 15 & 2 & 3 & 27.3727 & 0.556499\\
 & 15 & 2 & 4 & 49.8268 & 1.82683\\
max\_div\_20\_2 & 20 & 2 & 2 & 8.369 & 0.253267\\
 & 20 & 2 & 3 & 21.9961 & 0.752482\\
 & 20 & 2 & 4 & 40.0023 & 1.95046\\
max\_div\_30\_2 & 30 & 2 & 2 & 11.6571 & 0.363343\\
 & 30 & 2 & 3 & 28.9443 & 0.731227\\
 & 30 & 2 & 4 & 52.7712 & 1.23776\\
max\_div\_15\_3 & 15 & 3 & 2 & 12.1612 & 0.445687\\
 & 15 & 3 & 3 & 30.9867 & 1.28269\\
 & 15 & 3 & 4 & 59.7638 & 2.31627\\
max\_div\_20\_3 & 20 & 3 & 2 & 11.8003 & 2.71271\\
 & 20 & 3 & 3 & 29.1574 & 2.45207\\
 & 20 & 3 & 4 & 56.6903 & 5.49143\\
max\_div\_30\_3 & 30 & 3 & 2 & 12.576 & 1.08237\\
 & 30 & 3 & 3 & 34.2905 & 1.1516\\
 & 30 & 3 & 4 & 63.702 & 2.81989\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Problema & Solución\\
\hline
max\_div\_15\_2 & \{ [8.65, 9.98, ] [0.58, 1.29, ] \}\\
 & \{ [9.11, 3.23, ] [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] \}\\
 & \{ [9.11, 3.23, ] [0.16, 4.62, ] [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] \}\\
max\_div\_20\_2 & \{ [1.16, 4.47, ] [8.57, 8.36, ] \}\\
 & \{ [8.57, 8.36, ] [0.63, 5.96, ] [8.67, 3.17, ] \}\\
 & \{ [1.16, 4.47, ] [3.47, 9.43, ] [8.57, 8.36, ] [8.67, 3.17, ] \}\\
max\_div\_30\_2 & \{ [9.84, 8.96, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [9.84, 8.96, ] [1.91, 9.6, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [9.84, 8.96, ] [8, 1.53, ] [1.91, 9.6, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
max\_div\_15\_3 & \{ [1.71, 1.95, 9.22, ] [6.65, 9.45, 1.02, ] \}\\
 & \{ [1.15, 9.21, 3.11, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] \}\\
 & \{ [9.88, 9.88, 6.26, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] [1.71, 1.95, 9.22, ] [6.65, 9.45, 1.02, ] \}\\
max\_div\_20\_3 & \{ [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
 & \{ [9.6, 2.02, 9, ] [0.83, 7.06, 3.34, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
 & \{ [9.6, 2.02, 9, ] [0.83, 7.06, 3.34, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
max\_div\_30\_3 & \{ [8.39, 1.48, 1.35, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] \}\\
 & \{ [8.06, 9.59, 0.27, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] \}\\
 & \{ [6.75, 0.07, 1.8, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Grasp}
\label{sec:orgheadline7}


\begin{center}
\begin{tabular}{lrrrrrr}
Problema & n & k & m & size(LRC) & z(coste) & Tiempo\\
\hline
max\_div\_15\_2 & 15 & 2 & 2 & 2 & 10.8278 & 0.090817\\
 & 15 & 2 & 2 & 3 & 11.6972 & 0.084925\\
 & 15 & 2 & 3 & 2 & 22.0483 & 0.14176\\
 & 15 & 2 & 3 & 3 & 23.8878 & 0.121394\\
 & 15 & 2 & 4 & 2 & 46.6528 & 0.164183\\
 & 15 & 2 & 4 & 3 & 47.3491 & 0.132002\\
max\_div\_20\_2 & 20 & 2 & 2 & 2 & 8.369 & 0.093563\\
 & 20 & 2 & 2 & 3 & 8.13803 & 0.100969\\
 & 20 & 2 & 3 & 2 & 21.1817 & 0.089979\\
 & 20 & 2 & 3 & 3 & 20.4092 & 0.089674\\
 & 20 & 2 & 4 & 2 & 39.7018 & 0.114287\\
 & 20 & 2 & 4 & 3 & 34.1362 & 0.111356\\
max\_div\_30\_2 & 30 & 2 & 2 & 2 & 10.9047 & 0.190651\\
 & 30 & 2 & 2 & 3 & 9.33137 & 0.150117\\
 & 30 & 2 & 3 & 2 & 23.653 & 0.195702\\
 & 30 & 2 & 3 & 3 & 28.023 & 0.204429\\
 & 30 & 2 & 4 & 2 & 52.7712 & 0.254537\\
 & 30 & 2 & 4 & 3 & 44.9273 & 0.255592\\
max\_div\_15\_3 & 15 & 3 & 2 & 2 & 11.7642 & 0.08352\\
 & 15 & 3 & 2 & 3 & 11.4012 & 0.053627\\
 & 15 & 3 & 3 & 2 & 30.3241 & 0.091253\\
 & 15 & 3 & 3 & 3 & 30.3241 & 0.082561\\
 & 15 & 3 & 4 & 2 & 59.7638 & 0.121024\\
 & 15 & 3 & 4 & 3 & 55.9331 & 0.097077\\
max\_div\_20\_3 & 20 & 3 & 2 & 2 & 11.8003 & 0.129959\\
 & 20 & 3 & 2 & 3 & 11.8003 & 0.119132\\
 & 20 & 3 & 3 & 2 & 30.0044 & 0.165224\\
 & 20 & 3 & 3 & 3 & 30.2691 & 0.143852\\
 & 20 & 3 & 4 & 2 & 52.5519 & 0.157668\\
 & 20 & 3 & 4 & 3 & 55.9964 & 0.153159\\
max\_div\_30\_3 & 30 & 3 & 2 & 2 & 12.3202 & 0.187614\\
 & 30 & 3 & 2 & 3 & 12.3632 & 0.161788\\
 & 30 & 3 & 3 & 2 & 32.1179 & 0.190332\\
 & 30 & 3 & 3 & 3 & 30.2597 & 0.193409\\
 & 30 & 3 & 4 & 2 & 63.5184 & 0.232502\\
 & 30 & 3 & 4 & 3 & 60.872 & 0.238933\\
\end{tabular}
\end{center}


\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Problema & Solución\\
\hline
max\_div\_15\_2 & \{ [1.59, 1.57, ] [8.41, 9.98, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.41, 9.98, ] \}\\
 & \{ [8.65, 9.98, ] [8.41, 9.98, ] [1.59, 1.57, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [1.59, 1.57, ] \}\\
 & \{ [1.59, 1.57, ] [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [8.41, 9.98, ] \}\\
 & \{ [9.71, 6.49, ] [0.16, 4.62, ] [0.58, 1.29, ] [9.96, 8.17, ] \}\\
max\_div\_20\_2 & \{ [8.57, 8.36, ] [1.16, 4.47, ] \}\\
 & \{ [3.47, 9.43, ] [8.67, 3.17, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [1.16, 4.47, ] [8.57, 8.36, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [8.57, 8.36, ] [1.53, 6.79, ] \}\\
 & \{ [1.97, 3.5, ] [8.67, 3.17, ] [8.57, 8.36, ] [0.63, 5.96, ] \}\\
 & \{ [1.48, 6.32, ] [8.57, 8.36, ] [8.78, 7.43, ] [1.16, 4.47, ] \}\\
max\_div\_30\_2 & \{ [2.02, 1.36, ] [9.84, 8.96, ] \}\\
 & \{ [2.07, 0.27, ] [1.91, 9.6, ] \}\\
 & \{ [2.07, 0.27, ] [9.84, 8.96, ] [2.02, 1.36, ] \}\\
 & \{ [9.84, 8.96, ] [1.37, 8.09, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [8, 1.53, ] [1.91, 9.6, ] [2.07, 0.27, ] [9.84, 8.96, ] \}\\
 & \{ [9.84, 8.96, ] [2.93, 9.25, ] [8.4, 7.98, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
max\_div\_15\_3 & \{ [1.71, 1.95, 9.22, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [1.71, 1.95, 9.22, ] [8.67, 9.58, 4.39, ] \}\\
 & \{ [1.71, 1.95, 9.22, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] \}\\
 & \{ [0.3, 0.92, 4.23, ] [1.71, 1.95, 9.22, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [1.71, 1.95, 9.22, ] [6.65, 9.45, 1.02, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [0.3, 0.92, 4.23, ] [6.65, 9.45, 1.02, ] [1.71, 1.95, 9.22, ] [8.67, 9.58, 4.39, ] \}\\
max\_div\_20\_3 & \{ [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] \}\\
 & \{ [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] \}\\
 & \{ [6.92, 9.54, 4.14, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
 & \{ [0.65, 3.76, 9.07, ] [8.02, 0.12, 3.56, ] [8.87, 9.56, 5.34, ] \}\\
 & \{ [8.02, 0.12, 3.56, ] [6.92, 9.54, 4.14, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
 & \{ [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [4.84, 9.69, 4.9, ] [9.6, 2.02, 9, ] \}\\
max\_div\_30\_3 & \{ [6.75, 0.07, 1.8, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] \}\\
 & \{ [5.11, 2.34, 9.84, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
 & \{ [0.92, 3.37, 5.61, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] \}\\
 & \{ [7.54, 8.93, 9.66, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] [6.75, 0.07, 1.8, ] \}\\
 & \{ [8.06, 9.59, 0.27, ] [6.75, 0.07, 1.8, ] [6.71, 0.35, 9.42, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] \}\\
 & \{ [1.53, 8.09, 9.56, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] [7.54, 8.93, 9.66, ] [6.75, 0.07, 1.8, ] \}\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Ramificación y poda}
\label{sec:orgheadline14}

\subsubsection{Con primer greedy ramificación más pequeña}
\label{sec:orgheadline8}

\begin{center}
\begin{tabular}{lrrrrrr}
Problema & n & k & m & z(coste) & Tiempo & Nodos Generados\\
\hline
max\_div\_15\_2 & 15 & 2 & 2 & 11.8592 & 0.736212 & 14\\
 & 15 & 2 & 3 & 27.3727 & 18.0372 & 153\\
 & 15 & 2 & 4 & 49.8268 & 56.7455 & 441\\
max\_div\_20\_2 & 20 & 2 & 2 & 8.51033 & 0.755898 & 19\\
 & 20 & 2 & 3 & 21.9961 & 16.304 & 131\\
 & 20 & 2 & 4 & 40.0023 & 87.8413 & 690\\
max\_div\_30\_2 & 30 & 2 & 2 & 11.6571 & 2.77956 & 29\\
 & 30 & 2 & 3 & 28.9443 & 40.0148 & 216\\
 & 30 & 2 & 4 & 52.7712 & 181.063 & 827\\
max\_div\_15\_3 & 15 & 3 & 2 & 13.2732 & 0.552668 & 14\\
 & 15 & 3 & 3 & 31.8685 & 8.23259 & 112\\
 & 15 & 3 & 4 & 59.7638 & 19.7348 & 204\\
max\_div\_20\_3 & 20 & 3 & 2 & 11.8003 & 0.93742 & 19\\
 & 20 & 3 & 3 & 30.8727 & 13.0432 & 116\\
 & 20 & 3 & 4 & 56.6903 & 78.7992 & 542\\
max\_div\_30\_3 & 30 & 3 & 2 & 13.0737 & 1.88137 & 29\\
 & 30 & 3 & 3 & 34.2905 & 31.3359 & 195\\
 & 30 & 3 & 4 & 63.702 & 159.939 & 668\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Problema & Soluciones\\
\hline
max\_div\_15\_2 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [9.11, 3.23, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [9.11, 3.23, ] [0.16, 4.62, ] \}\\
max\_div\_20\_2 & \{ [8.67, 3.17, ] [0.63, 5.96, ] \}\\
 & \{ [8.57, 8.36, ] [0.63, 5.96, ] [8.67, 3.17, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [1.16, 4.47, ] [3.47, 9.43, ] [8.57, 8.36, ] \}\\
max\_div\_30\_2 & \{ [2.07, 0.27, ] [9.84, 8.96, ] \}\\
 & \{ [1.91, 9.6, ] [9.84, 8.96, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [8, 1.53, ] [1.91, 9.6, ] [2.07, 0.27, ] [9.84, 8.96, ] \}\\
max\_div\_15\_3 & \{ [0.3, 0.92, 4.23, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [1.71, 1.95, 9.22, ] [5.17, 1.39, 0.91, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [6.65, 9.45, 1.02, ] [1.71, 1.95, 9.22, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
max\_div\_20\_3 & \{ [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
 & \{ [8.87, 9.56, 5.34, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] \}\\
 & \{ [9.6, 2.02, 9, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.83, 7.06, 3.34, ] \}\\
max\_div\_30\_3 & \{ [6.71, 0.35, 9.42, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
 & \{ [1.53, 8.09, 9.56, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
 & \{ [1.53, 8.09, 9.56, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [6.75, 0.07, 1.8, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection{Con segundo greedy ramificación más pequeña}
\label{sec:orgheadline9}

\begin{center}
\begin{tabular}{lrrrrrr}
Problema & n & k & m & z(coste) & Tiempo & Nodos Generados\\
\hline
max\_div\_15\_2 & 15 & 2 & 2 & 11.8592 & 0.988651 & 14\\
 & 15 & 2 & 3 & 27.3727 & 16.5689 & 163\\
 & 15 & 2 & 4 & 49.8268 & 48.0187 & 445\\
max\_div\_20\_2 & 20 & 2 & 2 & 8.51033 & 1.59141 & 19\\
 & 20 & 2 & 3 & 21.9961 & 14.7435 & 131\\
 & 20 & 2 & 4 & 40.0023 & 91.7813 & 690\\
max\_div\_30\_2 & 30 & 2 & 2 & 11.6571 & 3.32574 & 29\\
 & 30 & 2 & 3 & 28.9443 & 36.4045 & 231\\
 & 30 & 2 & 4 & 52.7712 & 193.608 & 842\\
max\_div\_15\_3 & 15 & 3 & 2 & 13.2732 & 1.02434 & 14\\
 & 15 & 3 & 3 & 31.8685 & 8.79124 & 112\\
 & 15 & 3 & 4 & 59.7638 & 30.3798 & 225\\
max\_div\_20\_3 & 20 & 3 & 2 & 11.8003 & 2.2165 & 33\\
 & 20 & 3 & 3 & 30.8727 & 20.6485 & 191\\
 & 20 & 3 & 4 & 56.6903 & 77.2107 & 520\\
max\_div\_30\_3 & 30 & 3 & 2 & 13.0737 & 6.22682 & 46\\
 & 30 & 3 & 3 & 34.2905 & 34.3881 & 172\\
 & 30 & 3 & 4 & 63.702 & 160.198 & 652\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Problema & Soluciones\\
\hline
max\_div\_15\_2 & \{ [8.65, 9.98, ] [0.58, 1.29, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [9.11, 3.23, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [9.11, 3.23, ] [0.16, 4.62, ] \}\\
max\_div\_20\_2 & \{ [8.67, 3.17, ] [0.63, 5.96, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [8.57, 8.36, ] [0.63, 5.96, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [1.16, 4.47, ] [3.47, 9.43, ] [8.57, 8.36, ] \}\\
max\_div\_30\_2 & \{ [9.84, 8.96, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [9.84, 8.96, ] [1.91, 9.6, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [2.07, 0.27, ] [1.91, 9.6, ] [9.84, 8.96, ] [8, 1.53, ] \}\\
max\_div\_15\_3 & \{ [9.88, 9.88, 6.26, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] \}\\
 & \{ [1.71, 1.95, 9.22, ] [5.17, 1.39, 0.91, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [6.65, 9.45, 1.02, ] [1.71, 1.95, 9.22, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
max\_div\_20\_3 & \{ [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
 & \{ [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [8.87, 9.56, 5.34, ] \}\\
 & \{ [9.6, 2.02, 9, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.83, 7.06, 3.34, ] \}\\
max\_div\_30\_3 & \{ [6.71, 0.35, 9.42, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
 & \{ [8.06, 9.59, 0.27, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] \}\\
 & \{ [8.06, 9.59, 0.27, ] [6.75, 0.07, 1.8, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] \}\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection{Grasp ramificación más pequeña}
\label{sec:orgheadline10}

\begin{center}
\begin{tabular}{lrrrrrr}
Problema & n & k & m & z(coste) & Tiempo & Nodos Generados\\
\hline
max\_div\_15\_2 & 15 & 2 & 2 & 11.8592 & 4.36712 & 51\\
 & 15 & 2 & 3 & 27.3727 & 14.2636 & 163\\
 & 15 & 2 & 4 & 49.8268 & 38.1951 & 445\\
max\_div\_20\_2 & 20 & 2 & 2 & 8.51033 & 3.72661 & 34\\
 & 20 & 2 & 3 & 21.9961 & 19.1439 & 131\\
 & 20 & 2 & 4 & 40.0023 & 91.7631 & 729\\
max\_div\_30\_2 & 30 & 2 & 2 & 11.6571 & 9.84377 & 29\\
 & 30 & 2 & 3 & 28.9443 & 95.2347 & 216\\
 & 30 & 2 & 4 & 52.7712 & 271.266 & 1245\\
max\_div\_15\_3 & 15 & 3 & 2 & 13.2732 & 6.20817 & 32\\
 & 15 & 3 & 3 & 31.8685 & 21.2439 & 112\\
 & 15 & 3 & 4 & 59.7638 & 37.1699 & 204\\
max\_div\_20\_3 & 20 & 3 & 2 & 11.8003 & 4.12976 & 49\\
 & 20 & 3 & 3 & 30.8727 & 12.6901 & 116\\
 & 20 & 3 & 4 & 56.6903 & 87.5053 & 631\\
max\_div\_30\_3 & 30 & 3 & 2 & 13.0737 & 11.4835 & 69\\
 & 30 & 3 & 3 & 34.2905 & 51.2322 & 319\\
 & 30 & 3 & 4 & 63.702 & 174.905 & 785\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Problema & Soluciones\\
\hline
max\_div\_15\_2 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [9.11, 3.23, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [9.11, 3.23, ] [0.16, 4.62, ] \}\\
max\_div\_20\_2 & \{ [0.63, 5.96, ] [8.67, 3.17, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [0.63, 5.96, ] [8.57, 8.36, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [1.16, 4.47, ] [3.47, 9.43, ] [8.57, 8.36, ] \}\\
max\_div\_30\_2 & \{ [2.07, 0.27, ] [9.84, 8.96, ] \}\\
 & \{ [1.91, 9.6, ] [9.84, 8.96, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [2.07, 0.27, ] [1.91, 9.6, ] [9.84, 8.96, ] [8, 1.53, ] \}\\
max\_div\_15\_3 & \{ [0.3, 0.92, 4.23, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [1.71, 1.95, 9.22, ] [5.17, 1.39, 0.91, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [9.88, 9.88, 6.26, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] [6.65, 9.45, 1.02, ] [1.71, 1.95, 9.22, ] \}\\
max\_div\_20\_3 & \{ [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
 & \{ [8.87, 9.56, 5.34, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
 & \{ [9.6, 2.02, 9, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.83, 7.06, 3.34, ] \}\\
max\_div\_30\_3 & \{ [6.71, 0.35, 9.42, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
 & \{ [1.53, 8.09, 9.56, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
 & \{ [1.53, 8.09, 9.56, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [6.75, 0.07, 1.8, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection{Con primer greedy búsqueda en profundidad}
\label{sec:orgheadline11}

\begin{center}
\begin{tabular}{lrrrrrr}
Problema & n & k & m & z(coste) & Tiempo & Nodos Generados\\
\hline
max\_div\_15\_2 & 15 & 2 & 2 & 11.8592 & 0.73714 & 14\\
 & 15 & 2 & 3 & 27.3727 & 8.10357 & 138\\
 & 15 & 2 & 4 & 49.8268 & 26.9313 & 423\\
max\_div\_20\_2 & 20 & 2 & 2 & 8.51033 & 0.758383 & 19\\
 & 20 & 2 & 3 & 21.9961 & 8.07586 & 131\\
 & 20 & 2 & 4 & 40.0023 & 50.4909 & 676\\
max\_div\_30\_2 & 30 & 2 & 2 & 11.6571 & 2.42485 & 29\\
 & 30 & 2 & 3 & 28.9443 & 21.2885 & 216\\
 & 30 & 2 & 4 & 52.7712 & 152.938 & 827\\
max\_div\_15\_3 & 15 & 3 & 2 & 13.2732 & 0.904518 & 14\\
 & 15 & 3 & 3 & 31.8685 & 6.36974 & 106\\
 & 15 & 3 & 4 & 59.7638 & 13.3257 & 204\\
max\_div\_20\_3 & 20 & 3 & 2 & 11.8003 & 1.05761 & 19\\
 & 20 & 3 & 3 & 30.8727 & 10.4212 & 116\\
 & 20 & 3 & 4 & 56.6903 & 62.605 & 514\\
max\_div\_30\_3 & 30 & 3 & 2 & 13.0737 & 1.62397 & 29\\
 & 30 & 3 & 3 & 34.2905 & 20.3494 & 195\\
 & 30 & 3 & 4 & 63.702 & 122.409 & 667\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Problema & Solución\\
\hline
max\_div\_15\_2 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [9.11, 3.23, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [9.11, 3.23, ] [0.16, 4.62, ] \}\\
max\_div\_20\_2 & \{ [8.67, 3.17, ] [0.63, 5.96, ] \}\\
 & \{ [8.57, 8.36, ] [0.63, 5.96, ] [8.67, 3.17, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [1.16, 4.47, ] [3.47, 9.43, ] [8.57, 8.36, ] \}\\
max\_div\_30\_2 & \{ [2.07, 0.27, ] [9.84, 8.96, ] \}\\
 & \{ [1.91, 9.6, ] [9.84, 8.96, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [8, 1.53, ] [1.91, 9.6, ] [2.07, 0.27, ] [9.84, 8.96, ] \}\\
max\_div\_15\_3 & \{ [0.3, 0.92, 4.23, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [1.71, 1.95, 9.22, ] [5.17, 1.39, 0.91, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [6.65, 9.45, 1.02, ] [1.71, 1.95, 9.22, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
max\_div\_20\_3 & \{ [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
 & \{ [8.87, 9.56, 5.34, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] \}\\
 & \{ [9.6, 2.02, 9, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.83, 7.06, 3.34, ] \}\\
max\_div\_30\_3 & \{ [6.71, 0.35, 9.42, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
 & \{ [1.53, 8.09, 9.56, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
 & \{ [1.53, 8.09, 9.56, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [6.75, 0.07, 1.8, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection{Con segundo greedy búsquedad en profundidad}
\label{sec:orgheadline12}

\begin{center}
\begin{tabular}{lrrrrrr}
Problema & n & k & m & z(coste) & Tiempo & Nodos Generados\\
\hline
max\_div\_15\_2 & 15 & 2 & 2 & 11.8592 & 0.660642 & 14\\
 & 15 & 2 & 3 & 27.3727 & 8.46405 & 148\\
 & 15 & 2 & 4 & 49.8268 & 24.7499 & 443\\
max\_div\_20\_2 & 20 & 2 & 2 & 8.51033 & 2.69833 & 19\\
 & 20 & 2 & 3 & 21.9961 & 13.0517 & 131\\
 & 20 & 2 & 4 & 40.0023 & 61.0393 & 676\\
max\_div\_30\_2 & 30 & 2 & 2 & 11.6571 & 3.35341 & 29\\
 & 30 & 2 & 3 & 28.9443 & 25.5155 & 231\\
 & 30 & 2 & 4 & 52.7712 & 126.794 & 842\\
max\_div\_15\_3 & 15 & 3 & 2 & 13.2732 & 0.90996 & 14\\
 & 15 & 3 & 3 & 31.8685 & 6.31951 & 106\\
 & 15 & 3 & 4 & 59.7638 & 15.7367 & 215\\
max\_div\_20\_3 & 20 & 3 & 2 & 11.8003 & 1.99927 & 33\\
 & 20 & 3 & 3 & 30.8727 & 15.1433 & 175\\
 & 20 & 3 & 4 & 56.6903 & 66.2146 & 502\\
max\_div\_30\_3 & 30 & 3 & 2 & 13.0737 & 4.57935 & 46\\
 & 30 & 3 & 3 & 34.2905 & 20.1556 & 172\\
 & 30 & 3 & 4 & 63.702 & 106.52 & 652\\
\end{tabular}
\end{center}


\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Problema & Soluciones\\
\hline
max\_div\_15\_2 & \{ [8.65, 9.98, ] [0.58, 1.29, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [9.11, 3.23, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [9.11, 3.23, ] [0.16, 4.62, ] \}\\
max\_div\_20\_2 & \{ [8.67, 3.17, ] [0.63, 5.96, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [8.57, 8.36, ] [0.63, 5.96, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [1.16, 4.47, ] [3.47, 9.43, ] [8.57, 8.36, ] \}\\
max\_div\_30\_2 & \{ [9.84, 8.96, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [9.84, 8.96, ] [1.91, 9.6, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [2.07, 0.27, ] [1.91, 9.6, ] [9.84, 8.96, ] [8, 1.53, ] \}\\
max\_div\_15\_3 & \{ [9.88, 9.88, 6.26, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] \}\\
 & \{ [1.71, 1.95, 9.22, ] [5.17, 1.39, 0.91, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [6.65, 9.45, 1.02, ] [1.71, 1.95, 9.22, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
max\_div\_20\_3 & \{ [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
 & \{ [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [8.87, 9.56, 5.34, ] \}\\
 & \{ [9.6, 2.02, 9, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.83, 7.06, 3.34, ] \}\\
max\_div\_30\_3 & \{ [6.71, 0.35, 9.42, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
 & \{ [8.06, 9.59, 0.27, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] \}\\
 & \{ [8.06, 9.59, 0.27, ] [6.75, 0.07, 1.8, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [1.53, 8.09, 9.56, ] \}\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection{Grasp busquedad en profundidad}
\label{sec:orgheadline13}

\begin{center}
\begin{tabular}{lrrrrrr}
Problema & n & k & m & z(coste) & Tiempo & Nodos Generados\\
\hline
max\_div\_15\_2 & 15 & 2 & 2 & 11.8592 & 0.743514 & 39\\
 & 15 & 2 & 3 & 27.3727 & 5.1186 & 138\\
 & 15 & 2 & 4 & 49.8268 & 22.7745 & 443\\
max\_div\_20\_2 & 20 & 2 & 2 & 8.51033 & 1.25649 & 51\\
 & 20 & 2 & 3 & 21.9961 & 13.9653 & 189\\
 & 20 & 2 & 4 & 40.0023 & 45.9622 & 596\\
max\_div\_30\_2 & 30 & 2 & 2 & 11.6571 & 1.69338 & 29\\
 & 30 & 2 & 3 & 28.9443 & 17.2923 & 228\\
 & 30 & 2 & 4 & 52.7712 & 122.139 & 827\\
max\_div\_15\_3 & 15 & 3 & 2 & 13.2732 & 0.540957 & 14\\
 & 15 & 3 & 3 & 31.8685 & 4.80418 & 106\\
 & 15 & 3 & 4 & 59.7638 & 18.6863 & 255\\
max\_div\_20\_3 & 20 & 3 & 2 & 11.8003 & 2.54546 & 49\\
 & 20 & 3 & 3 & 30.8727 & 9.38817 & 175\\
 & 20 & 3 & 4 & 56.6903 & 46.1529 & 595\\
max\_div\_30\_3 & 30 & 3 & 2 & 13.0737 & 2.63399 & 69\\
 & 30 & 3 & 3 & 34.2905 & 21.2483 & 195\\
 & 30 & 3 & 4 & 63.702 & 104.026 & 667\\
\end{tabular}
\end{center}


\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Problema & \\
\hline
max\_div\_15\_2 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [9.11, 3.23, ] \}\\
 & \{ [0.58, 1.29, ] [8.65, 9.98, ] [9.11, 3.23, ] [0.16, 4.62, ] \}\\
max\_div\_20\_2 & \{ [0.63, 5.96, ] [8.67, 3.17, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [0.63, 5.96, ] [8.57, 8.36, ] \}\\
 & \{ [8.67, 3.17, ] [3.47, 9.43, ] [8.57, 8.36, ] [1.16, 4.47, ] \}\\
max\_div\_30\_2 & \{ [9.84, 8.96, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
 & \{ [2.07, 0.27, ] [1.91, 9.6, ] [9.84, 8.96, ] \}\\
 & \{ [8, 1.53, ] [1.91, 9.6, ] [9.84, 8.96, ] [2.07, 0.27, ] \}\\
max\_div\_15\_3 & \{ [0.3, 0.92, 4.23, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [1.71, 1.95, 9.22, ] [5.17, 1.39, 0.91, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
 & \{ [6.65, 9.45, 1.02, ] [1.71, 1.95, 9.22, ] [0.3, 0.92, 4.23, ] [9.88, 9.88, 6.26, ] \}\\
max\_div\_20\_3 & \{ [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] \}\\
 & \{ [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [8.87, 9.56, 5.34, ] \}\\
 & \{ [9.6, 2.02, 9, ] [0.65, 3.76, 9.07, ] [9.81, 2.05, 1.83, ] [0.83, 7.06, 3.34, ] \}\\
max\_div\_30\_3 & \{ [6.71, 0.35, 9.42, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
 & \{ [1.53, 8.09, 9.56, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
 & \{ [1.53, 8.09, 9.56, ] [8.32, 0.47, 8.98, ] [6.75, 0.07, 1.8, ] [8.06, 9.59, 0.27, ] \}\\
\end{tabular}
\end{center}
\end{document}
